俄羅斯客機着火急降機場 乘客滑梯逃生41死，俄總統普京向死難者家屬致以慰問。

俄羅斯航空（Aeroflot）一架蘇愷100超級噴射機（Sukhoi Superjet 100）周日緊急降落時機身着火，乘客慌忙逃生。國際文傳電訊社（Interfax）引述調查人員報道，41死包括至少兩名兒童。

客機載着73名乘客和5名機員，原定由莫斯科飛往西北部城市摩爾曼斯克（Murmansk）。起飛不久因為技術故障緊急降落莫斯科謝列梅捷沃國際機場（Sheremetyevo Airport）。降落時機尾着火，乘客從逃生滑梯疏散。

當地傳媒報道，死者包括一名空中服務員，有乘客受傷，需送院求治，有人傷勢嚴重。當局指仍有乘客失蹤，搜救人員在起火的機尾搜索。

航班追蹤網站Flightradar24資料顯示，肇事客機起飛後在莫斯科上空盤旋兩圈，不到30分鐘後緊急降落。國際文傳電訊社（Interfax）引述消息人士，指客機經過兩次嘗試才成功降落，但降落後機上部份系統失靈。該消息人士又指，由於客機硬着陸，碎片彈入引擎引起火警，火舌向機尾蔓延。電視片段則顯示，客機着陸在跑道彈跳，只後機尾着火。

官方沒有公佈起火原因。初步消息指是客機電力故障，導致起飛後着火。俄羅斯調查委員會正調查是否有人違反飛機操作安全守則。

傳媒報道，客機去年生產，上月才投入服務。

俄仔民航個底仲花過Ethiopian

死閪京正仆街

Sukhoi

醉酒駕駛，俾個仔揸，蘇愷演示撞山

是但噏都三單，俄仔野

Cyka bylat I need more vodka!

一貫俄仔圖514嘅炒機風味
而家後繼有機替代

機尾即係經濟艙

上個月先坐過。

Rip

SSJ100
有兩條片，一條landing無野，彈起後先著火，另一條著住火落

勁，咁都俾你捕捉到

aeroflot 信唔信得過？ 經莫斯科轉飛呢款較常見

你話呢？成段新聞貼喺你頭頂

去邊到，有冇食下俄妹

轉咗落明斯克

無食女。

其實轉呢款機唔多

波音多啲。

好撚恐怖

Aeroflot轉Moscow國際線行波音空巴呢啲主流機多，維修保養應該無問題

機師質素就。。。雖然近幾年無咩事，但啲往績我就麻麻

同價錢試過寧願坐菲律賓航空